有無人會同朋友傾自己最近睇緊咩書

出嚟做咗幾年嘢

勉強維持到讀書習慣

但平時睇嘅書都係靠行書局隨便搵

各位睇書嘅連登仔有無習慣主動搵朋友傾下自己最近睇緊咩書

感覺好似會容易發掘到多啲好書

The Alchemist

睇緊紗倉真菜本「最低」

好嘢嚟

《重慶大廈》

唔會主動
除非睇哲學書開讀書會

睇緊呢本

買咗成年睇得幾頁

冇
朋友唔睇書

上網睇人寫既summary當睇左本書

有啲書真係一條友睇消化唔嚟

要靠讀書會

但又少朋友會睇到咁深入

最後自己都係睇埋啲入門書算數

最多上連登爬文

香港地
同人講你睇書唔比人歧視都偷笑
但連登都幾多伏

好奇怪的

自己都叫做係大學文科生

朋友都會睇書

但感覺香港人風氣係大家睇書各有各睇

最多睇完打個卡放ig

大家傾計都係傾下劇電影行山輕鬆嘢算

好少話做書友咁

但做寫稿嗰班

好似就算三唔識七

都會交流下大家睇乜書

互相增進知識咁

好似冇朋友會睇書咁..
同fd講睇咩書反而問我點解睇書 點解咁得閒嘅

清做盛行又睇開邊類書
因為我主要睇文學
我一直都好少同人講睇咩書
除非本書引起一啲嘢我想講

香港工具書及讀course要睇嘅書以外的確睇書風氣一般。

以前會睇文學

小說 叫春散文

但大個覺得無乜得著

想睇返多啲歷史、文化、社科

尤其係上年之後

讀course啲書都唔會睇啦

1984

文學唔係唔好

魯迅都好警世

但覺得現時 文學都唔夠有力回應時代

我反而會問興趣/學科相近既人睇咩多⋯

例如呢排疫情 會睇返槍炮、病菌與鋼鐵

我掉翻轉
之前反而睇多啲歷史
大學時期花好多時間睇社科政治
但過左呢半年乜都假
睇翻小說

最近睇返創世記